\subsection*{\center{\Large Проводимость графита: разбалловка}}
\addtocounter{subsection}{1}
\addcontentsline{toc}{subsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}. Проводимость графита}
\label{graphite-marks}
{\large
\textbf{ Часть I: ВАХ грифеля (из 7 баллов)}
\begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]

        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- описана методика измерений.
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- в отчёте есть принципиальная схема собранной цепи.
        \item Результаты измерений~--- из  \textbf{ 2 баллов}:
        \begin{itemize}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
                \item 1 б.~--- если  измерены 5 точек,
                \item по 0,1 б. за каждую следующую до 15;
                \item штраф \textbf{ -0,5 б.}, если вместо значений напряжения на резисторе ($R = 10~\Omega$) сразу приводятся значения тока в цепи.
        \end{itemize}
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- показано, что выполнение закона Ома для стержня можно провести с большей точностью, если не вычислять значения тока, а строить график $U_R\big(U_{стержня}\big)$.
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- разумно оценены погрешности.
        \item \textbf{ 2 б.}~--- построен график ВАХ в осях $U_R\big(U_{стержня}\big)$ или $I\big(U_{стержня}\big)$.
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- на графике по экспериментальным точкам проведена прямая.
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- получено и написано, что закон Ома работает.
\end{enumerate}
\bigskip

\textbf{ Часть II: удельное сопротивление (из 8 баллов)}
\begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- за нормальный способ измерения диаметра стержня.
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- за измерение диаметра (0,3 б.) с погрешностью (0,2 б.).
        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- за измерение длины участка стержня (или нескольких длин).
        \item В зависимости от способа измерений:
        \begin{itemize}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
                \item \underline{Способ 1 (по результатам части I)~--- из 1,5 баллов:}
                \begin{enumerate}
                        \item \textbf{ 0,5 б.}~---  по графику ВАХ определено сопротивление участка стержня.
                        \item \textbf{ 1 б.}~--- по крайним прямым определена погрешность сопротивления.
                \end{enumerate}
                
                
                \item \underline{Способ 2 (по сопротивлениям при двух длинах)~--- из 3,5 баллов:}
                \begin{enumerate}
                        \item \textbf{ 1,5 б.}~--- аналогично способу 1.
                        \item \textbf{ 1 б.}~--- измерено сопротивление участка с сильно отличающейся длиной.
                        \item \textbf{ 1 б.}~--- за использование данного способа.
                \end{enumerate}
                
                
                \item \underline{Способ 3 (по зависимости сопротивления от длины)~--- из 5,5 баллов:}
                \begin{enumerate}
                        \item Измерена зависимость $R(l)$~--- из  \textbf{ 2 баллов}:
                        \begin{itemize}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
                                \item 1 б.~--- если  измерены 3 точки,
                                \item по 0,2 б. за каждую следующую до 8.
                        \end{itemize}
                        \item \textbf{ 2 б.}~--- график $R(l)$.
                        \item \textbf{ 1,5 б.}~--- проведение прямой на графике (0,5 б.); определение коэффициента наклона (0,5 б.) с погрешностью (0,5 б.)
                \end{enumerate}
        \end{itemize}        
        \item \textbf{ 1 б.}~--- за вычисление итогового значения удельного сопротивления (\textbf{ 0,7}) с погрешностью (\textbf{ 0,3}).
\end{enumerate}

\textbf{ Сумма: 15 баллов.}
}
\newpage